飛馬5球員涉打假波 辯方質疑黃威混淆他人對話

香港飛馬5名前球員捲入打假波事件，涉行賄及收賄，並串謀詐騙以操控或企圖操控由足總舉辦的預備組聯賽的3場比賽賽果，分別被控共7罪。下午飛馬前球員黃威繼續作供。

接受盤問時，黃威指於2016年2月24日飛馬對元朗的預備組賽事，已認罪的前香港足球先生李威廉作為教練，在賽前講述正選人選及指示以4-5-1陣式作賽。黃同意作為隊長的首被告郭建邦於賽事約20分鐘善意叫隊員加強進攻，且在己方已入10球、約80分鐘球員體力下降，郭示意回防，不再進攻。辯方亦指黃的口供未有提及郭在熱身時是「細細聲」對他作出指示，質疑黃混淆了與他人的對話，黃只同意郭當時沒「細細聲」講話。

辯方指黃的球員生涯「歷盡高低起跌」，指他於2015年頭踢省港盃時受傷致右腳腓骨骨折，未受傷前在足球界有人稱呼他為「天才小將」、是出類拔萃的球員，但受傷後他要休息一段長時間。同年7月他轉會到飛馬後表現仍受影響，直至2016年他的表現仍未回復。辯方亦指黃其後由飛馬轉會至和富大埔後才表現回升，黃曾在傳媒操訪中透露他低潮時懷疑自己、又曾經常到夜店消遣，黃只低頭回答說是，但堅決否認染上酒癮。

回帶

飛馬打假波案 證人黃威作供不時忘記細節

港超足球隊「香港飛馬」的5名前球員涉打假波案續審，控方主要證人黃威今（17日）繼續作供，繼早前多番表示「唔記得」，黃今開始記起案中細節，並提到在前年一場飛馬對流浪的賽前，本案第4被告陳栢衡提他要看教練李威廉的戴帽「訊號」比賽，李一戴帽便要開始輸波，這便會有1.5萬元報酬。惟最後飛馬贏了1:0，之後黃數度被追回1萬，他與被告們對話時更暗中帶備錄音機。

push

pish